既然有扮肉嘅齋，點解無人整扮澱粉嘅蛋白質

次次出去食野都好難淨係蛋白質而且長期唔食澱粉都好抑鬱

如果可以有扮澱粉嘅蛋白質就好

例如用豆類或雞胸整碎扮飯之類
或者用無咩味嘅minced雞胸搓到佢變方包咁再夾野食

整啲雞肉碎扮嘅炒飯都好正咁

有人用粉絲扮魚翅，點解冇人用魚翅扮粉絲?

食齋=窮人咩？
魚翅算唔算蛋白質？

之前見過有人用whey同cream cheese扮到麵包

但cream cheese 唔係有乳醣咩

椰菜花飯

有得諗喎
想試下咁整risotto

巴打真心有腦

少少唔怕啦
除非你真係飲少少奶就屙足成日就話啫

我跟個餐單就係話乳製品都含糖，同肉撈埋食都會整到葡萄糖

成日見咁多齋鋪咁多假肉
好唔公平啫
蛋白質餐者lives matter

有椰菜花炒飯, PIZZA

成本黎講蛋白質貴過澱粉咁多...

想知香港邊到有得買

出街有人整？

唔係貴平問題
而係好多做gym on diet 想跟餐單
咁食齋有啲人都唔係因為窮先食架嘛

扮齋既肉會唔會好啲?

之前香港kfc都出過兩塊雞扒版嘅包
不過好正呀

有啲乳製品例如aged cheese同whey protein isolate係冇乜糖架
cream cheese會多少少但一份serving都係2g lactose
同埋你個身體點都要葡萄糖先運作到
就算你唔食碳水化合物都會分解蛋白質同脂肪去整葡萄糖

好奇一問 唔食澱粉質嘅人 個生活究竟係點樣捱...

咁食蛋白質都有齋揀呀
咪食豆類或者西蘭花果啲
但動物性蛋白質黎講會好啲

唔知出街有無，不過我係自己刨碎啲椰菜花再加料炒，當炒飯咁煮就ok

最後果句就係我想要令身體達到嘅野

California Pizza Kitchen 之前有, 宜家唔知仲有冇

之前返工lunch都豪華叫小菜唔要白飯

大部分都食好多肉
佢地通常一日1-2餐
因為唔食澱粉胃口會細好多

因為成本貴 市場又唔係大
難賺錢所以冇人整
我咁諗

等我試下咸魚雞粒炒椰菜花
或者應下節包隻椰菜花粽

開係啲gym room附近有冇得諗

zerocarb都唔使去到咁盡..
雞蛋都有少量碳水你係咪都要戒

咁又係 其實咁嘅diet 2protein:1carb會唔會有效果？（係會慢啲咁）

YouTube 都有好多人教整protein pancakes

發達大計

蒟蒻嘅作用係咪只係填飽肚感
而係極少營養同卡路野？

會慢啲
不過1日10g carb同zerocarb分別真係唔大
同埋一開始戒走所有碳水會好易出酮疹
逐漸畀身體適應會好啲

等我搵下先
但pancakes無糖又差啲

咁我真係無咁盡嘅
食餸啲汁都有carbs嘅

佢地好多時候都會落代糖朱古力醬
當然如果可以唔落都唔落

stevia/monk fruit extract/erythritol幫到你

想搵gym撚集資開間protein cafe

代糖無carbs咩？

係喎 我都唔記得有呢啲
不過香港有少少難搵

其實有好多唔同種類
有啲代糖係可以無carbs
你睇coke zero都係0 0 0
但係代糖到底對健康有咩影響其實好似一直都有好多爭議

你唔明咩 蛋白質係貴過澱粉
齋係貴，但有咩澱粉係貴？
即係我要用爛既蛋白質黎扮飯？

椰菜花粽就應該唔太ok，蒸咁耐啲菜咪水汪汪咁

Extreme diet都好多影響
咁魚與熊掌不可兼得嘅

係囉
one thing at a time 啦

我就見成日啲泡菜仔賣蒟蒻野減肥
不過質地硬都難整到飯嘅口感

食得呢d餐都係短命

捱？好輕鬆囉

D屎好撚臭

都係用返啲可以打到起膠嘅肉類整可能會似啲

關貴咩事
食齋一係健康一係信仰
同樣道理
食蛋白質健康過澱粉/碳水

有無扮菜嘅肉

有青春梗係靚咗先算
老咗都冇呢個機會了

扮豬食老虎？

咁扮菜嘅肉都冇咩必要
因為有西蘭花果啲

ruka mishina⋯⋯
ching識貨

已經有豬皮當花膠啦

依個諗法唔錯但應該好難整到喎

香港AEON有得買

出街食真係好難做到唔食澱粉

扮風筒嘅剃鬚刨

搵日試下整
成功就係喥開直播

連自己切都可以慳返了

都係叫小菜唔要飯
叫扒走薯菜
食日本野只食刺身
唔係貴到hihi就食唔飽

岩呀，
想減肥，0澱粉真係好難做到

真係搵椰菜花炒咁好？？？

我雖然好鐘意食肉
但太耐真係頂唔順
同埋食肉點都係要食鹹，食甜又要戒埋好辛苦

樓主個idea
有時做完gym想搵間餐廳吸收protein餐真係好難
一係多油
一係貴(食扒)

未分黃藍時成日去食花園
就算goji咪自己有餐廳
啲野都係有carbs再唔係salad貴夾唔飽

要試了！！！自己整！！！

食蛋白質健康過澱粉/碳水 呢句你既道理係乜？
而且你都好難食到好pure既蛋白質

整過，幾好食

有肉製紅蘿蔔

應該話食多蛋白質好過碳水多過蛋白質
不嬲出面好多nutrition都咁講

你整咩味

減緊肥既人好需要呢樣嘢

咁會唔會索索聲

銅鑼灣仲有得食

初期血糖唔穩定
身體習慣左就ok

雖然人地話肉啲油膩啲 容易飽肚 但其實個熱量唔係多過澱粉質咩？淨係食肉同菜真係work？

其實開呢啲鋪真係健康嘅大勢所趨
果啲齋鋪成日標榜話係健康
其實勁多調味勁唔健康

gym on diet都唔會淨食protein啦
你識唔識架

中環pop vegan有cauliflower rice

主要想攝取多啲蛋白質

師兄你自己睇吓啲健身youtube channel
都見到九成叫人
少澱粉/碳 少油少調味少油 多菜多肉
反映未見過一條叫人多飯少肉

其實你都可以揀淨碳水
唔關個熱量事
而係當碳水同蛋白質1:1
咁就會產生葡萄糖
過多葡萄糖就會轉化做脂肪

其實有人咁做緊…
用昆蟲變做粉然後做蛋糕曲奇

但一定唔係出街嘅2carbs1protein嘅比例先囉

飽咪食唔多野，點爆卡
碳水血糖波動易餓咪爆卡，你0油？小心便秘

但vegan就會無肉

咁又真係接受唔到

YouTube channel 我睇好多
每種營養素都有佢價值
生酮飲食都唔會食蛋白質既比例高過碳水
仲有多人認同既從來唔係辯解理據
一千年前都多人信地平
訴諸大眾信念的謬誤比比皆是

人哋傻你陪佢傻咩

睇片學
好似蛋白質呢件事本身都重飽肚感
唔洗油膩已經偏飽

我自己keep 咗一段時間低碳
(lunch 食正常碳水，夜晚少碳水/完全無)
加埋做gym 成個身型好咗好多
又唔會無力/feel到其他副作用

下
生酮係蛋白質高過碳水喎

係需要
唔係傻

食蛋白質會知飽，食扒食一兩塊已經飽，係唔再想食野果種飽。食碳水化合物係撐大個胃，個胃再放唔落野果種飽

好多香港人就比學校教嘅食物金字塔累死咗

應該話食多蛋白質好過碳水多過蛋白質
呢句你sure, 你成個月食乜可以蛋白質既能量來源比例高過碳水呀？

不嬲出面好多nutrition都咁講
呢句你又有乜source?好多營養師提倡平衡飲食
大把body bulider都提醒運動前一定要吸收足夠碳水

中東人好似將某d豆當飯食？

我去印度就個個薯仔+飯+麵粉
因為大部分都veggie 佢哋薯仔當肉咁食
個個啲身型你就睇到

咁你要挑戰大部分人都buy嘅營養學觀念
我都唔會知點同你討論
始終我都係新手睇片問人做gym only

利申無話碳水無用
我自己都有食碳水
只不過少啲
反而想學野 你覺得碳水有用嘅地方喺邊？
除咗即時簡單能量熱量 同 平之外

淨係食肉咪得啦
外國大把人都咁做
同埋每個人目標都唔同
唔係個個都係bodybuilder/professional athlete
真係冇必要食咁多碳水

認同
不過食碳水果種飽開心d
食蛋白質同油果種飽好奇怪，唔知點解釋，試過既人就會明，明明唔係食左好多野，即刻唔想再食

魚麵

一句講晒，
其實飯先係最難戒

生酮你食既蛋白質可能15%左右
碳水我當你食5%
人類吸收蛋白質差過碳水
實際生酮所吸引既蛋白質會高碳水dd
唔好意思之前講錯

上面都略提到
一種係hormonal signal
另一種係mechanical stretch

唔知係咪我手殘嘅問題
炒到好乾好難啃
又會癡鑊底

人地都無話全戒
事實係for 一般健身減肥
真係條條youtube 片都話 少碳水多蛋白多纖維
(例如講健身最多人subscribe 嘅Jeff Cavaliere都話
2纖：2蛋白：1碳水 )
唔通十條片都係咁講 仲要好多都有有論文support
我又真係搵吓啲論文係真定假？
定自己做個研究嚟搵證據
晒鳩氣

純食肉你微量營養素會唔足夠
無饍食fibra你吸引能力會收影響
Ps:唔計你食supplement

5:30 個炒飯

何不食肉糜

Nose-to-tail食埋內臟係絕對夠
同埋fibre唔係必須
有人冇食fibre腸胃反而好左

食蛋白質健康過澱粉/碳水
呢句係討論緊既一句
多蛋白質好我無否認
但上面講既咁多都無prove到蛋白質健康過碳水呢一句係正確
應該過點prove到同樣10g既蛋白質比10g碳水有營養價值

依家好興椰菜花扮飯 瓜扮麵

大部分人都buy嘅營養學觀念=食物金字塔

我同意你好似住北冰洋既人食哂內臟足夠營養
但呢d都叫特例
我討論既係普遍情況

唔好意思阻大家少少位

安坐家中 有部電話就做到啦 你仲等咩呀

咁有特例咪推翻到你之前個論點

芋絲麵 食落係0碳水
生酮個時都係靠佢

正常討論講普遍情況
下下舉例用extreme case無說服力
Apply唔到general public

點解長期唔食澱粉？

最有問題係加工食品
其實跟住食物金字塔食原型食物肯定健康過90%人

睇下你覺得咩叫健康啦 香港人係好瘦弱 但壽命全球最高

real
上面班人吹到碳水冇用

操肌？
身邊啲frd為咗減肥 就戒澱粉質 餐餐肉同菜
但佢地黎M出現問題 其中一個開始甩頭髮 皮膚又黃 屎又痾唔到... 但diet 菜肉水都齊 就係冇屎痾
然後佢地好著緊痾屎呢樣嘢 一日唔痾就超緊張
我估佢缺乏iodine 不過唔係expert就收皮

咁我唔知你地生活係點 但見到佢地好intense咁就覺得好辛苦 完全唔覺得係享受緊食嘢...

我成日諗點解唔做多啲運動同均衡飲食 計住卡路里咁減？不過因為我瘦就唔敢出聲問 成日都係一句 你唔會明架啦 達埋黎
咁究竟點解一定要戒carbo？

咁你淨係抽一句出嚟講 就食10g蛋白定10g碳都唔健康啦屌
纖維 其他micronutrients 唔講埋？
正常人都知講緊正常情況正常食飯要食多啲蛋白正常嚟講係健康過食多澱粉/碳水啦
無野搵野嚟拗
晒鳩氣

澱粉最重要係個飽肚滿足感咩椰菜花飯完全取代唔到

邊班話碳水無用咁戇鳩

i see
咁即係食肉都只限於食雞胸肉嗰啲少脂肪嘅肉
咁你計住食carbo嘅份量 加做運動 係咪都係可行

其實點解食齋既人會想食仿肉食品到底咩心態

正常人食飯都係碳水化合物為主, except gym L

人地壓力大無地方發洩係咁架啦
包容下人地啦

普遍人既營養價值觀都跟世衞
正如上面都有提過食物金字塔既意義其實不大

一開始針對既係蛋白質比碳水有營養呢一句
我睇法食目前未證實到蛋白質營養價值全面比碳水好

唔係大多數人啱用生酮飲食同8/16斷食
應該全面行特別飲食法前問醫生或者營養師意見

碳水既好係能量轉換快同易吸收 對每日要進行帶氧運動既人無足夠碳水會令運動表現下跌
同原形食物既碳水相對高fibre
對消化系統好

disprove同證明係兩回事
只要有特例就可以disprove一個論點
但要證明論點正確要所有證據都符合描述先可以證明到
普遍情況而言你的確啱
但針對所有情況你個論點就有問題

所以香港咁多人糖尿

你個macro除左飲油之外都做唔到，人地醫療用先會食到咁高。同埋動物性蛋白質吸收率九成以上，唔係低過碳水化合物好多。

agger
太多人高估蛋白質嘅作用 對網上kol過於迷信

無 其實唔信啲健身佬都無所謂
反正你覺得健康舒服咪得
繼續食多啲飯啦

係 唔應該信大隻佬 運動科學 研究
應該信你

信健身佬唔信營養師

係有影響吸收啊，膳食纖維會阻止吸收，冇會吸收得好左㗎。

食齋可以係因為宗教 環境 唔想殺動物而食
佢地都有食肉既慾望但因為各種原因忍住唔食
有d仿肉食單品真心好食 又高蛋白質
同埋出街食飯佢地會望落冇咁突出

成個post 大部分人都無話要全戒碳
係話要少碳多蛋白多菜
都唔知邊個營養師覺得呢句唔啱

純食肉本身都係extreme都係黎，梗係得extreme例子俾到你啦。general黎講肉類做主食加少少少少蔬菜生果點都夠營養。

碳水喺講求爆發力嘅高強度運動係好有用
只不過現代人生活模式真係普遍少郁
食咁多碳水真係冇咩用
脂肪反而會係一個比較好嘅能量來源

正呀 咁先健康

其實大部分營養師都建議行低碳/減醣

爆發強應該係食蛋白質掛 e.g. 負重
耐力反而係carbo e.g長跑

諗清楚點解要咁食 記著要食嘅唔係味道 係成果

因為減肥

但用身體脂肪做能量唔係更加唔健康咩 我記得我以前學入門版nutrition話會釋放ketone bodies 係唔好嘢黎
但用glucose做能量反而健康啲
本身我地身體就係以糖做主要能源之一

我跟呢個食譜整

戒carb會瘦得快啲
但真係唔可以長期食
減果時先要食
之後咁上下可以加返carbs
但唔可以太多，比例要2蛋白1碳水

掉轉
爆發力要燒肝醣，補充左碳水化合物先肌肉會有力d。
耐力係燒你身體本身有嘅脂肪（主要）同肌肉（次要），個身體燒脂肪燒得順d會好d。

取代係因為唔想食碳水，但又想避左唔食碳水引來嘅唔開心同壓力嘅情緒

耐力係靠脂肪
爆發力係靠creatine-phosphate system同glycolysis
當然你食得好多protein都儲到glycogen

因間佢地又問你邊份論文講
又話係kol 人云亦云
又話以前啲人都信地球係平
痴撚線

唔食飯會唔開心係醣上癮嘅病徵黎

唔同approach嚟
同埋肉會快飽啲
同埋唔一定要戒脂肪
好嘅脂肪都可以好似碳水咁俾能量

跟本佢就唔撚識
又唔鍾意人地大隻
又唔讀多啲書
晒鳩氣

舉重唔係爆發力係咩? 照你咁講點解舉重啲人唔食咁多carbo
至於耐力, 通常馬拉松之前都會儲碳, 同埋我未見過一包gel係重lipid

你辛苦就難堅持架啦
正如有啲食齋整假肉都係想過下食肉癮

ketone bodies濃度太高當然會出事
但除非你有T1D否則ketone bodies個濃度唔會高到ketoacidosis

想跟你學下野
如果800米 1500米跑手你覺餐單食乜為主提升到運頭表現
話說呢排知紅菜頭對帶氧好
Bcaa同咖啡因係做運動前飲對比運動都好好
肌酸都可以做到

所以好辛苦
要學下戒

其實有一樣嘢叫做熱量
你想減肥，其實係食咩都得，當然大前提係要健康啦，只要唔超你一日所需熱量，就自然唔會肥落去，再配合適量運動就會減到肥。有時想更有效果就會增埋肌去增加新陳代謝去提升一日所需熱量去令減肥更有效果，所以有時減飯加肉係控制熱量食到更多蛋白質。而且都無可能唔食飯的 ，因為會無力做運動。你朋友咁樣減法，體質係無改善到，一食返多嘢就打回原形。

行低碳都有酮體架，行1212斷都有啦
用唔哂會係尿液排出
高碳你永遠用唔哂d醣，就用唔到脂肪
不停儲脂肪人就會肥，同埋肝糖空間有限
太多會變脂肪，到底邊個唔健康d

臨跑同跑緊包碳水gel係俾佢即時補充能量
因為身體冇咁多能量俾佢支撐成個馬拉松
身體既能量儲備係要一早練定 跑緊既時候慢慢放出黎

身體咁多fat reserve點解要隊油
同埋carb load完好多人跑到30-40km就會用完glycogen跟住撞牆
之後咪又係局住拆肌肉/脂肪繼續頂落去

原來已經講到撞牆.......後段你話用脂肪冇錯嘅 不過一般有經驗嘅都會好好控制pacing防止撞牆

咁如果耐力係靠脂肪, 點解啲死肥西耐力咁差

1.心肺功能差
2.個人太重對關節負荷過大
3.未fat-adapted
應該仲有嘅 等其他巴絲補充

迷思黎，糖尿病一型患者會有ketoacidosis因為分泌得太多ketones。血有太多ketones會仆街，但係同樣血有太glucose都一樣會仆街。正常人士血係少少ketones同glucose都唔會有事。ketones都係efficient嘅能源黎。

肥西食得太多碳水化合物，個身體唔識燒自己果d脂肪。同埋肥西多數冇乜肌肉。

肥人多肉
需要多d能量去個同一個動作

全麥意粉算唔算低碳?

低GI

均衡飲食 多做運動 唔會有呢個效果？
你用高碳做例子 意思係咪講緊唔戒口照食勁多嘢嘅人做例子？
咁肯定減唔到啦
同埋我個人係覺得keto diet冇咁健康
同埋雖然你話ketone bodies會排走 但始終都係acidic 咁佢唔會即時令你身體出事 但長期嘅話你個腎會受到影響個bo
咁嘅話 我就想問下 keto diet係咪要長期維持？我減肥成功之後 食翻正常餐會唔會有反彈情況？

都係果句啦，正常係點正常法
你低碳咪唔反彈，如果正常意思係高碳高卡咪…

當年森美移動笑談廣東話有一集個情境係個自由行遊客係香港買燕窩點知番到去發覺係大菜糕黎 然後佢阿媽提議佢買大菜糕睇下會唔會係燕窩

均衡飲食同低碳效果有差異，都係程度嘅問題。身體要燒左糖先燒脂肪，愈多糖愈遲開始燒。

就如果可以acidic到血嘅ph變左嘅話d生酮撚應該一早死左，唔會有人喺度傾呢啲野正常人身體會識自動調節

網上有教用椰菜花刨碎代替米飯，口感好似喎。利申：未試過。

試過，係好食，但唔似飯

因為扮肉嘅齋都係蛋白質
個口感可以扮
但係碳水化合物同蛋白質分子結構唔一樣
口質唔會好似
就算食落肚都唔會有同樣嘅身體反應
例如飯食完會飽啲
血糖都會升得高啲
而且 唔可以用同一種烹調方法
如果你想好似煮飯或者煮麵咁煮雞
個肉質會好差
不過 如果你去食分子料理
都可能有得咁玩
不過就算食分子料理
你都唔會有食到飯個種滿足感

唔食澱粉咪叫碟飯走哂啲飯佢

我諗起美食的俘虜

好貴

depends on增肌期/減脂期
唔會一條rule 用到老

個mindset 咪唔夠好咯

無錯，起碼試下唔好用代替品完全戒一個星期